東亞中國去年虧損近36億港元

東亞銀行去年中國業務錄得淨虧損35.5億港元，主要是早年批出的非一線城市商業房地產貸款拖累，區內業務承受經濟疲弱帶來的風險，特別是4筆內地貸款於去年上半年出現信貸級別下調，導致重大一次性除稅後減值損失。

東亞中國撥備前經營溢利則按年增長15.6%，升至22.2億元。

流動資金普遍寬鬆的環境下，資金成本降低，隨著業務重心轉向零售貸款，去年淨利息收入按年急升31%至53.53億元。淨息差按年擴闊60個基點。

截至去年底，東亞中國減值貸款比率3.81%，較去年上半年減少108個基點，相信是出售個別重大問題貸款，帶動減值貸款比率改善。

不過，東亞實施更審慎的信貸政策，截至去年底的客戶貸款按年減少12.2%至1313.71億元，而為配合信貸業務發展，客戶存款減少14%。

東亞強調，未來會繼續提高監控不良貸款及信貸資產，加強催收、緩減及處置風險資產的措施。

感謝支那痛擊五毛！

親共銀行無邊間有運行, 全部都仆晒街

匯豐都仆街啦，更何況垃圾東亞